名采 20201211 星期五 蘋果日報

名采 20201211 星期五 蘋果日報

路透社
18小時前
Like Father - 陶傑

18小時前
冰封戶口 - 左丁山

《視點31》截圖
18小時前
原來講嘢唔等於做嘢 - 林夕

18小時前
八十歲也逃難 - 馮睎乾

18小時前
舞伴（十四）- 李碧華

18小時前
「咪郁！凍結！」 - 尊子

18小時前
快揭過去算了- 李純恩

18小時前
帝力於我何有哉 - 蔣芸

18小時前
歷史一定記得 - 邁克

18小時前
戴錯口罩 - 高慧然

18小時前
2020凍過水 - 陳也

18小時前
有限創意●人生若只如初見 - 余家強

18小時前
她為什麼「不斷被人抹黑」? - 古德明

============

最Hit

俄羅斯傳媒今日報道韓國名導金基德因武肺併發症離世，終年59歲。
56分鐘前
南韓殿堂級導演金基德因武肺併發症離世 終年59歲
本報記者攝

1小時前
置地文華東方晉身最貴檢疫酒店 娛樂套房每晚5萬 貴過最平價奧斯酒店120倍

1小時前
疫情焦點︱增86確診37宗無源頭 黃大仙龍蟠苑大埔廣福邨觀塘寶達邨有多戶染疫（附個案搜尋器）

科網記者莉莉菇原來是鍾慧冰女兒。
2小時前
連登仔至愛科網女記者莉莉菇身世揭秘 媽咪係前港姐鍾慧冰

1小時前
大埔男童墮樓亡 母情緒激動同送院

彭博北京分社高級監製范若伊被拘押。
1小時前
彭博北京女記者失蹤4日 中方證涉危害國安被捕

45分鐘前
黎智英遭加控︱講嘢有罪！黎智英被控第29條4款「請求外國制裁香港或中國」

=========

45分鐘前
黎智英遭加控︱講嘢有罪！黎智英被控第29條4款「請求外國制裁香港或中國」

黎智英遭加控︱講嘢有罪！黎智英被控第29條4款「請求外國制裁香港或中國」

壹傳媒創辦人黎智英被加控「港版國安法」下的勾結外國或境外勢力危害國家安全罪。據悉，警方指控黎涉觸犯第29條第4款，即「對香港特別行政區或者中華人民共和國進行制裁、封鎖或者採取其他敵對行動」，涉在今年7月1日至12日1日（包括首尾兩日）在香港「請求」外國或境外勢力制裁香港或中國。資深大律師、公民黨主席梁家傑估計，警方是以黎智英早前在社交網站與外國政治人物討論香港情況等為理據，質疑當局欲借此案向公眾示明，不容港人與外國討論香港事務。

相關新聞：港版國安法｜黎智英被加控一項「勾結外國或者境外勢力危害國家安全」罪 女兒：Dad was in good spirits

根據《國安法》第29條「勾結外國或境外勢力罪」，此條款下5項行為屬犯法，包括對中國發動戰爭，或以武力威脅危害主權；嚴。。。。。。。。。

指控黎「請求」外國或境外勢力制裁香港或中國
而當中的勾結罪涵蓋範圍包括為。。。。。。。。

據悉，今次黎智英被加控的控罪。。。。。。。。

打擊港人與國際連線的機會

資深大律師梁家傑認為，此案或會成為首宗「勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪」制定框架，借此向公眾明確指出，政權不容港人在網上與外國政客討論香港事務。資料圖片

翻查資料，黎智英在7月1日及12月1日之間，多次與外國政界於社交平台討論香港時。。。。。。。。。。，借此警告公眾，政權不容港人與外國政客討論香港事務。

黎智英不時在Twitter與外國政治人物討論香港情況，早前他曾在Twitter與美國媒體人紀思道（下排）對話，由《南華早報》前總編輯祈福德主持。Twitter圖片
(蘋果新聞網)

前立法會議員、人民力量陳志全質疑，警方藉加控黎智英涉違反《國安法》第29條（4），。。。。。。。。。。他嘆港人將來若要與國際社會進行一般意見交流，「都可能要轉地下形式」。

同樣涉及國家安全的《基本法》第23條，當中列明「禁止香港政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫」，「港版國安法」上述的條文範圍，明顯遠超23條。

-----------------------------

《蘋果》英文版免費試睇：了解更多

英文版已登錄《蘋果》App，立即下載/ 更新：iOS / Android

-----------------------------

支持蘋果深度報道，深入社區，踢爆權貴，即Like蘋果專題及調查組FB專頁！

Li 巴重做緊

好耐冇見SR巴